學生記者的採訪權

學生記者的採訪權 - 陳惜姿

幾間大學的新聞系學生，2016年採訪立法會新東補選，在點票中心被拒門外。爭持一輪，學生最終只能入公眾席，在超遠距離以有限器材拍攝台上情況，亦難以接觸候選人。而當時，記者席的位置多得很，新聞處人員拒絕學生記者入內，毫無道理。

學生事後覺得不公道，去信投訴，新聞處回覆，學生媒體並非主流傳媒，故記者無權進入會場。這說法沒道理，單說中大新傳學院實習刊物《大學線》，既在報刊註冊處註冊，學期中每月出版雜誌，內容同時上載網站。學生採訪即時新聞，在臉書專頁刊登，專頁有12,000人追隨。這份媒體，紙媒網媒的元素都兼備，哪一點不及主流傳媒？

中大和浸大學生氣憤下申請司法覆核，官司持續兩年，法官在上周駁回申請。期間新聞處向學生伸出橄欖枝，在大型採訪活動如立法會選舉、特首選舉等，給學生幾個採訪名額。但什麼場合、名額多少，全由新聞處決定，學生完全被動。

中大幾次採訪獲派四個名額，根本不足以讓中英文、多媒體新聞組的同學同時進場。新聞處有何標準，無從得知。一般傳媒，就算與時事毫無關係的，都沒名額限制。

星期日九龍西補選，我們之前多次追問新聞處今次能否入場，結果在星期五下午三時多才收到四個名額的通知。林鄭政府不是要與年輕人reconnect嗎？你知道下屬在留難新聞系學生嗎？

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
變了質、 走了味 (蔣芸)

下一則
下一則
識人先要識字 (馮睎乾)